{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013052",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "어의도"
    },
    "text": "於義島 (어의도)\n全羅南道新安郡邑御衣里(チョルラナムド·シンアングンウプ·オウィリ)\nこの島の面積は1.6㎢で、人口は2001年時点で175人です。海岸線の長さは7.8キロです。この島は木浦から北西に約61kmの地点に位置しており、地図との間には大浦作島や小浦作島といった付属島があります。かつては長く伸びた形をしたヌル島と呼ばれていましたが、現在は漢字で語義島と表記されています。この島には朝鮮世祖の時に金寧金氏が最初に入植し、顕宗の時には晋州姜氏が入植し定着したとも言われています。実際には260年以上前に晋州姜氏が先に入植し、その後金寧金氏が入ってきて定着したとも言われています。現在、江村と金村の2つの村が東城部落を形成しています。島の最高地点は北西部にある標高88mの地点で、ほとんどが低い山地や平地で構成されています。海岸線は比較的単調であり、南側海岸を除くとほとんどが岩石海岸で、高い干潟が広がっています。1月の平均気温は0℃前後であり、8月の平均気温は25℃前後です。年間降水量は約1,123㎜です。集落は江村と金村の両村に集中して分布しています。住民の半数以上が農業に従事し、残りの人々は農業と漁業を兼業しています。主な農産物は米、麦、サツマイモ、ニンニク、唐辛子、ゴマ、豆などです。近海ではニベ、エビ、ボラ、スズキなどが獲れ、海苔の養殖も盛んです。陸地とは地図上の渡し船によって随時移動が可能です。島には初等学校の分校が1校、保健診療所、警察支署が1つずつあります。また、この島には龍の物語が語り継がれており、小正月や秋夕には農楽遊びを通じて豊作を祈願する風習があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "義島はどこに位置していますか？",
            "answer": "義島は全羅南道新安郡邑御衣里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "義島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "義島の面積は1.6㎢です。"
        },
        {
            "question": "義島の人口は何人ですか？",
            "answer": "義島の人口は2001年時点で175人です。"
        },
        {
            "question": "義島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "義島の海岸線の長さは7.8キロです。"
        },
        {
            "question": "義島はどのくらい離れていますか？",
            "answer": "義島は木浦から北西に約61kmの地点に位置しています。"
        },
        {
            "question": "義島にはどんな付属島がありますか？",
            "answer": "義島には大浦作島や小浦作島といった付属島があります。"
        },
        {
            "question": "義島の最高地点はどこですか？",
            "answer": "義島の最高地点は標高88mの地点です。"
        },
        {
            "question": "義島の気候はどのようなものですか？",
            "answer": "義島の1月の平均気温は0℃前後であり、8月の平均気温は25℃前後です。"
        },
        {
            "question": "義島の主な農産物は何ですか？",
            "answer": "義島の主な農産物は米、麦、サツマイモ、ニンニク、唐辛子、ゴマ、豆などです。"
        },
        {
            "question": "義島で獲れる魚介類は何ですか？",
            "answer": "義島ではニベ、エビ、ボラ、スズキなどが獲れます。"
        },
        {
            "question": "義島にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "義島には初等学校の分校が1校、保健診療所、警察支署が1つずつあります。"
        },
        {
            "question": "義島の風習や祭りはありますか？",
            "answer": "義島では龍の物語が語り継がれており、小正月や秋夕には農楽遊びを通じて豊作を祈願する風習があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 511,
        "QA": 375
    }
}